% \noindent
% \textbf{24-25 февраля}

\begin{enumerate}
    \item В качестве задачи для симулятора участникам необходимо решить следующую задачу:
    \begin{itemize}
        \item Робот устанавливается в модели логистического центра в заранее неизвестном секторе. Задача робота проехать из точки старта в точку финиша. Гарантируется, что точка старта и точка финиша не будут находиться на пути перемещения робота по алгоритму правой или левой руки.
        
        \textit{Входные данные:} через файл \texttt{input.txt} управляющей программе передается координаты сектора старта $X_s$, $Y_s$ и направление старта $D_s$ (направление робота от 0 до 3 начиная с направления вверх и дальше по часовой стрелке) - первая строка, сектор финиша $X_f$, $Y_f$ - вторая строка, $0 \le X_s, Y_s, X_f, Y_f \le 7$. Три числа в первой строке разделены пробелом. Для чисел во второй строке разделитель - также пробел.
        
        \textit{Ожидаемый результат:} после запуска программы в консоль выводится оптимальный
        путь перемещения робота от сектора старта в сектор финиша. После этого робот
        перемещается в сектор финиша. После остановки на экран робота выведено \texttt{finish}.
        Оптимальным является маршрут, при описании которого будет использоваться наименьшее количество символом, при использовании следующих обозначений: F - одна секция прямо, R- поворот направо на $90^{\circ}$, L - поворот налево на $90^{\circ}$: \textit{например}, для маршрута, представленном на рис. \ref{fig:optimal_path}, запись оптимального маршрута ''\texttt{FLFFRFFFRFLF}''. 
        
        \item Имя файла с управляющей программой для проверки решения в симуляторе: \texttt{sim-day1.js}.
    \end{itemize}
    \item Командам будет предоставлено две попытки на демонстрацию решения задачи на реальном
    роботе.
    \item Первая попытка будет осуществляться 24 февраля, вторая - 25 февраля. 
    \item За 15 минут до перед каждой попыткой судья определяет сектора старта и направление робота в секторе старта, также определяется сектор финиша. 
    Данные значения команда должна внести в программу перед тем, как сдать робота в карантин.
    \item Правила именования файлов с программой управления:
    \begin{itemize}
        \item для первой попытки: \texttt{day1-1.js}.
        \item для второй попытки: \texttt{day1-2.js}.
    \end{itemize}
    \item Максимальное время выполнения одной попытки - 2 минуты.
    \item Баллы за решение задач этапа:
        \begin{enumerate}
            \item \textbf{Симулятор:}
            \begin{enumerate}
                \item Программа управления вывела оптимальный маршрут верно для всех проверочных полигонах --- 4 баллов
                \item Робот проехал из точки старта в точку финиша на всех проверочных полигонах --- 8 баллов
            \end{enumerate}
            \item \textbf{Реальный робот:}
            \begin{enumerate}
                \item Робот покинул сектор старта --- 4 баллов
                \item Робот проехал половину от всего количества секторов, находящихся на оптимальном пути от сектора старта до сектора финиша --- 8 баллов
                \item Робот проехал от старта до финиша, остановился и вывел на экран \texttt{finish} --- 16 баллов
                \item Маршрут, по которому проехал робот от старта до финиша является оптимальным  --- 12 баллов
                \item Вместо \texttt{finish} на экран робота выведено верное количество перекрытых справа от робота секторов --- 4 баллов
            \end{enumerate}
        \end{enumerate}
    \item Баллы за подзадачи $iii$, $iv$ и $v$ не начисляются, если не было засчитано решение в симуляторе.
    \item Баллы за две попытки суммируются.
    \item Выполнение всех критериев в каждой из двух попыток дает дополнительные 32 баллов.
    \item Максимальное количество баллов за этап --- 132.
\end{enumerate}